台灣國防部長對兒子說：一但台海發生戰爭你只有兩個選擇

「一旦戰爭只有2個選擇」邱國正25年前跟兒子這樣說 逼哭網友

國防部長邱國正（中）在1995到1996年台海危機時，回答讀國中的兒子「一旦打起來怎麼辦」？他當時說「你只有兩個選擇，一個在家裡面等老爸光榮歸來；一個，到戰場上去找你老爸屍體」。圖為邱國正上週赴金門視導。（軍聞社）

2021/03/19 08:10
首次上稿 00:19
更新時間 08:10

〔即時新聞／綜合報導〕美軍示警台灣恐在6年內面臨中共軍事威脅，國防部長邱國正18日前表示，中共要打多少天「我們就奉陪多少天」。臉書粉專「國際橋牌社」18日PO出一段邱國正6年前的談話，提到1995到1996年台海危機時，讀國中的兒子問邱國正「一旦打起來怎麼辦」？邱國正當時答說「你只有兩個選擇，一個在家裡面等老爸光榮歸來；一個，到戰場上去找你老爸屍體」，邱國正兒子聽了當場落下淚來。

美軍印太司令部司令戴維森上將日前示警，台灣可能在6年內面臨中國軍事威脅。立法院外交及國防委員會17日請邱國正進行業務報告，針對立委王定宇、廖婉汝質詢相關議題，邱國正強調「自己國家自己救」，他從來不做「幾天」的設定，他曾經和幕僚聊天，談及應該反過來問「中共要打幾天」，「他們要打多少天，我們就奉陪多少天」。

影集「國際橋牌社 Island Nation」臉書粉專18日發文指稱，6年前團隊拍攝軍中人權倡議者黃媽媽的記錄片《孤軍》時，曾拜訪過時任陸軍司令的邱國正，訪談中，邱國正提到，那次台海危機兒子還在讀國中，同學都知道邱國正是軍人，紛紛問「你爸怎麼講」，兒子一回家就問邱國正打起來會怎麼樣？當時，邱國正說：「你是軍人的兒子，一旦台灣發生戰爭，你只有兩個選擇。一個，在家裡面等到老爸光榮歸來；一個，到戰場上去找你老爸屍體」，他兒子一聽，就掉下眼淚。

「國際橋牌社」也表示，邱國正的的強硬發言「自己的國家自己救，你想打多久我陪你打多久」可能引發大家關注，「但如果你真的認識邱將軍，就不會覺得意外」。

兒子瞞著邱國正當情報員 差點被中國抓走

「國際橋牌社」最後說，邱國正當年那位才國中的兒子，在長大之後瞞著父親也走上軍職，報考軍情局，後來也成為情報員，並派駐土耳其做情報工作，但後來身分被內部曝光，差點被中國情報員圍捕，我方24小時內啟動跟監和反跟監，千鈞一髮之際安全撤回台灣。

「國際橋牌社」強調，在「歲月靜好」表面下，有人幫我們不斷的生死相搏，「謝謝所有為國奉獻的勇敢軍人，用生命守護著台灣這片土地與所有人民」。

粉專下方，網友紛紛留言表示「這才是台灣的將領」、「這才是領袖該有的風範啊」、「令人敬佩」、「太感人」、「令人敬佩的將軍」、「這才是正港台灣軍人」、「令人欽佩的國軍將領，謝謝國軍戍守邊疆，我們才有和平的生活」、「軍魂！」

中共：送你個仔落去同你陪葬

反而有d退將衰到要走去對岸聽雜大大講野

現在修法要取消退休金

升果陣
gme 股東:strong hold !!!點都唔放

跌果陣
gme 股東: 比我走呀

換返係支共將領就係即刻攞外國護照走佬，個仔都一早係外國等緊佢

退休中將先得2萬幾

呢D真男子漢.

中共果D? 兩仔爺一齊挾著D錢走佬移民

邱國正當年那位才國中的兒子，在長大之後瞞著父親也走上軍職，報考軍情局，後來也成為情報員，並派駐土耳其做情報工作，但後來身分被內部曝光，差點被中國情報員圍捕，我方24小時內啟動跟監和反跟監，千鈞一髮之際安全撤回台灣。

我唔期望香港人要拎槍上陣殺敵

但香港人一定要成立情報機關

呢D先係真正國際線

国民黨連戰：即時無條件投降，並會主動交出權力。

全力炸7首都先啦係到

台灣有防空飛彈和反擊導彈

我叫台灣

所以話隔離講緊台灣已經喺後現代社會關注緊小確幸⋯⋯
我都唔知佢覺得呢個係一個好現象定點

真．愛國

台灣人壽司都要貪
解放軍到即刻投降都似

「你只有兩個選擇，一個在家裡面等老爸光榮歸來；一個，到戰場上去找你老爸屍體」